Aprés ces 2jours a coder la V2 je suis plutot satisfait,
La V1 était en procédurale et m'a permis de découvrire les avantages de 
l'objet en php. Si je devais faire une V3 il y aurait effectivement 
beaucoup a changer, je n'aime pas le model des class et en ai rédigé un 
plus propre. Plusieurs intéraction, sont vraiment du bricolage, du a une 
prise de conscience des mecanismes trop tardives.

Cela dit pour un 1er jeux, qui plus est en php et avec la lib ncurse qui 
m'était jusque la inconnue, c'est pas trop mal. Les commandes répondes 
bien, mais il y a une micro latense du à l'interprétation de php (et la 
"qualité" réprochable du code).

Experience a retenter, dans un autre type de jeux ou une v3, voir en 
utilisant gtk, car php gtk a eu une maj en 2015 aprés 7ans ...

:)

---
Avec l'experiance, faire du procedural modulaire avec space name